%\Opensolutionfile{correction}[%
%./inc_2G5_ldp/2G5_acti_demonstration_correction_enonce_sourcetex]

 
\begin{activite}[Démonstration version 2.0]\par
        On définit la droite $(AB)$ comme l'ensemble des points $M$ alignés avec $A$ et $B$.
        Samir, depuis qu'il a suivi le cours de Maths de son professeur M.~Apa,  préfère  comme définition:\\ \og \textit{la droite $(AB)$ est
        l'ensemble des points $M$ tels que $\vv{AM}$ soit colinéaire à $\vv{AB}$}\fg.
        \begin{enumerate}
                \item Dans cette question, on considère les points $A(-40;-155)$ et  $B(20;25)$. \\ $M(x,y)$ est un point  pris au hasard dans le plan mais distinct de $A$. %\begin{enumerate}
 %               \item 
\\ Traduire, avec ces coordonnées, la condition:
                    \og\ \textit{$\vv{AM}$ est colinéaire à $\vv{AB}$}\fg.
 %               \item 
 \\En déduire une équation de la droite $(AB)$.
  %          \end{enumerate}
%            \item En reprenant la question précédente avec deux points distincts: $A(x_A;y_A)$ et  $B(x_B;y_B)$, peut-on trouver l'équation de n'importe quelle droite?
\item Peut-on trouver l'équation de n'importe quelle droite à partir de deux de ses points?
        \end{enumerate}

\end{activite}